%@Titre: Lyon -- 2005
\par La masse d'un atome de carbone est égale à $1,99\times10^{-26}$~kg.\\Les chimistes considèrent des paquets contenant $6,022\times10^{23}$ atomes.
\begin{myenumerate}
  \item Calculer la masse en grammes d'un tel paquet d'atomes de carbone.
  \item Donner une valeur arrondie de cette masse à un gramme près.
\end{myenumerate}